【華為危機】遭微軟斷供Windows 華為加速推進鴻蒙OS

其實一禁，連Linux都唔用得

open source 點禁

軟硬件都自己一個做哂
成功就勁撚屈
不過唔會成功

華為不如認輸啦

Open source點解唔禁得？連Open source founder都被ban

Microsoft hold 超過400個Linux patents

華為要用，其實要由assemble language寫起

我就支持華為唔好投降, 繼續投資幾千億去搞埋D垃圾計劃, 咩野塔山, 南泥灣計劃, 幾年後應該可以推出到D產品, 反正政府會不斷課金俾佢

之前識個華為R&D 做既人， 問佢鴻蒙搞成點，佢話算鳩數啦

搵完水走啦

華為應該會夾硬用

叫佢攞 portfolio 跳槽去 Microsoft 啦
或者去Linux 相關嘅公司

Wa v已變black Mark

都好 燒中共錢

咁又係

會唔會比人當間諜

我都支持

寫machine code啦屌

由0做起啦

篤同事出嚟, 或者提供華為內部情報

佢照用，你吹得佢漲？

夠誠實，呢個朋友frd得過👍

好似android都係Google買返來繼續開發？外國有無類似野賣俾支那？

官媒話過會促進我国科技進步，以後唔使靠人唔使比人威脅，好事嚟

推呢到有條link，入咗去之後包你爽到-1000 - 分享自 LIHKG 討論區

Linux家族好大, 有免費有收錢, redhat嗰啲可以cut你subscription, 冇得再用官方package, 即係冇更新, 冇得裝一啲softeware咁, 免費就...真係阻佢唔到... 不過如果係冇得用Oracle嘅話...

Oracle 咁old school. 其實唔係必要，老餅先鍾意用

Open-source都有得禁？

咁撚易加速就唔洗用人啦
直接老翻改個名當係啦

估計SAP同其他software公司有好多中國大客
所以要德國跟機制裁有難度

同nokia 買屍變人
話晒都係iphome 終結者

華為=支共
認叻就有，認輸？輸字簡體字點寫？

唔明支那做乜九，乜唔係好興搵外援扮自主？

用老番囉

老餅？唔好用java lor

會

蒙撚os

留名學野
想知實際上點操作?
(我以中國不尊重知識產權為前提)

唔到你跟唔跟

GUI motif
C language
Java

全部都係美國公司設計

仲有乜可以用？

Driver都係gcc compile

由machine code寫起就得

Ios 囉 都同華為冇分別了

其實佢都比人禁得
唔差在盜版破解繼續照用

佢地用ms咩野先
只係os? windows係比staff用?
其實呢類野唔support都好似一路用都冇咩野咁喎

btw, 所有software相關野都係老美野, 你玩乜鳩
行番以前套鎖國自己玩就ok

即係舉返以前最簡單嘅putty

都有MIT license

即係以前嗰啲老翻Samsung Galaxy，用MTK CPU嘅積木機

open source都有一大篇terms and conditions, 其實要禁一樣得

用中文打code

柒撚蒙蒙

其實老美hold大部分root source code, 真係要ban大陸乜柒電腦都唔洗run
一夜回到清朝, 不過呢啲勁過核彈嘅招99.99%係唔會用

仲要用大陸式中文打code

同高鐵一樣道理 經濟癌細胞

大陸唔係一向都唔用正版？

點打機

老實用左WIN10 都幾耐下
除左慢左DD之外 完住無以前WINDOW既問題
仲有可能出現既量子電腦應該唔會用WINDOW OS?

信我, 俾多5千年佢地實得

Linux retro

敢唔敢用鴻蒙OS？

禁得 你未係中國法院入稟囉

Red hat 都禁止支援佢呀⋯⋯
佢地自食其力學Linux 吧⋯⋯

如果俾人踢爆個蒙混OS有西方技術就好笑

簡單講呢篇嘢

鴻蒙1.0用咗一年時間…已經出到2.0

1.0及2.0分別係⋯終於決定Logo用乜嘢…

完

我早排聽袁爸爸，佢早幾年就係幫nokia做代理，向華為sale window phone，華為買左之後將佢改成自己發明的鴻毛。

紅毛系統，不了，中國人是黑頭髮的，紅毛鬼的東西，信不過。

成功咪 Apple
不過成功先算

Software嘅嘢，禁咗佢咪成個老翻改個名話係自煮燃發

其實唔洗佢講都知真係算9數 , window 經過咁多年開發

華為得一條路就係炒

大陸法庭 點用都得

如果OS 咁易搞
美國大把人一早出來挑戰M$
但到今日都係無

ChromeOS市佔都仲係咁低
幾時到鴻蒙

吹太大
中共明抄，吹啊
你點禁？
同中共講版權？你笑撚死我咩

贏

撇除chromeos勁唔勁呢個因素 有無其他競爭者都顯響市佔
當政府迫全國人民淨係可以用華為既時候 洗咩驚市佔

咁只要佢嗰個版本冇呢400個patents 係咪就可以？

照用，你吹咩，黎中國告我呀

整出黎無問題，但你啲file人地開唔到咁把撚呀

Microsoft Windows1.0發佈日期： 1985 年 11 月 20 。10年後的1995用十年時間才完成95%推出Window95，之後.............花咗三十幾年才到今日windows10。華為想花幾多年？？？

鴻蒙唔係linux底咩
係唔跟規舉就直接用ms改改ui當自煮燃發好過啦

逆向工程

華為抄人起家 你覺得佢有咁嘅能力？

Ok的，係慢少少

中國或成最大贏家

講到鴻蒙幾把炮，由上年等到宜家都未見影

如果華為嘅產品只係國內使用，就算上帝禁佢都冇用，但重點係外銷

中共咁都忍？
反制全面停用window

自煮研發，由晶片x86架構再重新整個叫xChina先啦

條款冇寫有得ban架
自己Google下GPL v2
睇下份合約點寫先啦

BTW Linux除咗美國之外
支那同其他國家嘅人都有份寫
所以難啲ban到

中國人用自煮燃髮用中文coding啦，用乜嘢英文

唔係話變左做智能電視平台咩

咁先好
呃鳩啲高層覺得好
然後推出街

以後對佢更加無信心

學Notepad++咁
下一個更新叫做Stank with Hong Kong
包佢48小時內比大陸禁番轉頭

識睇嘅一定睇code

重點係佢整出嚟唔會賣到俾歐美日韓台等高收入國家，用呢啲機器整出嚟嘅product都分分鐘俾人禁埋，到時就被閉關所國一撚樣，冇外匯收入但又極度依賴外國（能源、食物等），到時就會收委內瑞拉

支共係佢地最大後盾，成唔成功都會屈14億+7百萬人食咗佢

癲咗先用中文code

同埋最大問題係 人地用慣哂
除非你有乜長處 如果唔係好難令人願意學新野轉用你

唔係話一個月就得嘅咩
說時遲那時快 都幾個月喇喎

Homo ftw

國家尊嚴喎

清 似乎唔係好了解linux 喎

intel AMD都好似唔用得

輸左要抄家wo

恭喜曬恭喜曬呀

中國大祖國唔需要依賴美國, 自己發行垃圾系統

用返DOS啦。

其實係咪又係Linux變種？

其實係唔可以跟機出者，你自己裝Linux 照計阻你唔到，Windows 就可以檢測到你用華為就唔比你用。

無可能，Windows Mobile 成套架構係微軟手上。

想問下點樣寫鴻蒙application
定係得華為班人先寫到

Window /ios /macos /linux / android 出左咁多api
又有opengl / vulkan / direct x
段估都用唔唔到x86 platform

鴻蒙OS英文係咪Homo OS?

linux 都係美國野

Microsoft有好多Linux 專利

同美帝過唔去就唔洗用電腦，返去玩他媽哥池啦

點會
compiler大部分都係open source

咁BSD Unix Fuchsia呢？

都係威脅唔到m$霸權

OS內循環

Assembly language 都係美國佬㗎

呃政府funding

華為成歷史遺產

其實得香港先咁鐘意用java JavaScript

唔得,黨的面子最緊要

內循環
得支那狗自己用

Open source code

幾大嘅難題除以14億都會變得好簡單

鴻蒙同一個ROOT左既ANDROID 有咩分別
純粹多一D INTERFACE

你知 我知 單眼佬都知

個堆所謂支那國產os

全部係emulator 改下個interface panel

咁樣講 三叔都有改改個 interface
仲有自家store 亦有三叔雲服務比你用

但人地都唔會咁無恥 去騎劫 android

你上連登用咩

華為：用開破解版

java

華為話大不了咪由0101開始寫起

零一零一

好嘢唔益留返比自已內循環........

改UI 同bundle software 扮自己os

佢都幾忙嫁wo
又要整自己電腦os 手機os 晶片

由電晶體開始砌過
我諗如果由 8 bit 電腦開始整，以今日科技都要搞 10年

問都多撚魚啦

windows一個世代os既開發費用 = 美國佬成個登月計劃

linux用左30年時間開發

x86/arm唔用得要amd/intel/nvidia license, 咁有咩人同你寫software呢

佢舊野咪又係九成base on linux，你估佢真係可以自己開發到咩

Android 夠open source啦
華為用閪到咩

linux依啲open source嘢係無政府噉樣去行，你根本禁唔到

兩樣嘢唔同喎，linux係真係你上網down就得，好難耐

一個OS除咗自己仲有driver，佢冇得用係你個OS從頭寫已經有排

依個就係鴻蒙問題

而且外國又點夠膽用自家OS，連後期Blackberry、Firefox OS同PalmOS都係Linux變種啦都半收皮

呢個先係重點，中共根本做唔到自給自足，冇外匯食草都唔掂

你上網download到嗰啲叫distribution
姐係Linux kernel加一堆open source嘅軟件
預先幫你compile咗bundle埋一齊
所以先開機就用到

淨係得Linux kernel嘅話
唔好話GUI，command line都冇得你用

鴻蒙
9up左咁耐都有人寫做新聞

冇記錯嘅話Linux都有open source driver
但係指令集嘅版權喺Intel、AMD同埋比Nvidia收購緊嘅ARM到
三間都係美國公司

講多少少

你整個OS，有GUI，要讀USB Thumb Drive

只要你一加下面嗰三個制function，即被人告

讀到Thumb drive，即係用到exFAT、NTFS，又被MS告

加什麼X button，都會中gnome內同MS patent lawsuit

咁又何苦呢

所以MS一出大絕，等如死刑

依家Linux仲俾大家用，係源於MS個OIN

信不信由你, 好多root code都有被控制權, 你唔係完全內聯網, 理論上係可以直接GG, 雖然原則上唔會有人咁做
擁有最多root code控制權嘅國家係美國, 中國一條都無

MsDOS?

乜撚嘢叫root code
個machine 行到d source code 就行到
冇得block, 有問題咪改source code

我只係估計淨以今日科技，由零開發電腦硬件都要少要10年時間
再由頭寫過 OS 我當用現成 language 寫又要10年
砌好軟硬件，仲要制訂平台 API 先可以比人寫軟件裝落 OS 用，又要5年
仲要唔知套硬件、OS軟件、API 有冇 bug ，有 bug 可能要10幾年時間 debug

賣唔到出國，做全中國第一

邊個夠膽請
個個當你spy

推律政司介入許智峯私人檢控深水埗的士撞人案 Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

如果認真做，我同啲朋友討論過，兩三年時間應整到個類似DOS 咁既野出黎，再用年零時間玩到好似Win 95咁，由DOS boot 。之後就快好多同順好多。前提係佢真係請啲高手返黎。唔係現今世代既百度doctor。但呢啲人，正如鹿頂記入面韋小寶咁講，拍馬屁既人冇料到，呢啲高手唔會拍馬屁，仲會成碌頂心杉咁。你支那人真係請？

屌。一個女人生仔要10個月，十個女人生仔就一個月咩。

demo片都無得睇下，鴻撚咩

美國人由 machine code 到Basic / C 用咗近20年時間。

好多人仲後生，返工冇咩再要寫Assemble 。我第一份工係寫PSoC AsSemble drive smart media 卡，寫個Read / Write FAT32玩撚左4個月。

用蘇聯野，蘇聯講到明抄鳩左 x86 ISA ，你Intel 吹我唔脹。 有俄佬幫手，大概會去返80年代尾。唔會去返79年前。

大陸佬冇低層ASM 核心 code ，你用C寫完都compile 唔到黎。

早期真係唔少。但2000年左右比M$打低晒。

仲有MIPS... 又偷食左ARM 中國
其實仲有好多後路